有冇人覺得市場自行調節難聽過粗口？

成日聽人講垃圾工冇人做，樓價過高等問題市場會自行調節
但事實是窮人好多時等唔起，最後都是有錢人幫你調節，D人仲講到窮人在市場上有say
利申：中學唔係選商科

啱 共產黨幾好架
去大灣區啦

個問題係市場冇辦法達致公義。因為信息唔對等、每人資金又唔同，所以單靠價格係冇用嘅。
舉個例，如果水務署係私營嘅，窮人就要渴死。

理論上自由市場下 以上問題係會自動調整解決 但可能要用好長時間先調整到 可以話大部分經濟學家都認同要政府去幫市場調節 （keynesian派）但austrian school 影響呢種調節所得到既equilibrium係唔‘健康’ 佢地主張自由主義 認為用市場機制調節先可以得到長遠既equilibrium 其中hayek係代表人物
利申：唔知有無記錯

樓價高的問題係土地供應被政府控制
曾蔭權年代大幅減少土地供應所致
所以而家樓價高唔係因為市場造成，而係政府造成

共產黨行緊共產主義？

學到野
但是係巿場健康之前有錢人已經累積左足夠主宰世界的財富

其實資本主義就係經過一連串
innovation->reinvestment-> capital accumulatio不停重複 透過中間個過程去累積財富 只可以講個世界係咁行

行動政策經濟